地鐵撞車 是否反映香港電子業落後

今日地鐵試用新訊號系統撞車，香港前所未見
港鐵作為一間本地龍頭企業，業務遍及大陸，澳洲

香港多間大學均擁有工程學院
科大更被譽為Asia mit，其工學在亞洲名列前矛
理應有科研的條件

今次既訊號系統卻為法國企業提供
港鐵是否應該自行研發訊號系統？

諷刺的是本地人多視工程學為水泡科
電子學系更被視為水泡中的中泡

電子訊號雖屬電子系的領域
但香港電子畢業又幾多人會做訊號研發？為了脫離乞食大軍，更多人選擇做IT

港鐵，甚至政府是否應該注資研發訊號系統
比香港既電子畢業生發揮所長，達至雙贏局面
利用這僅餘的理工土壤

自行研發貴 人地有晒專利
而且自行研發並唔等於100%安全

但港鐵可以話係香港最有錢既工程企業之一
地鐵亦係香港人生活既重中之中
咁都唔研發，一味信人地既系統？

你睇下人地個信號系統用左幾耐?邊D國家都用緊?

電子業係香港d廠搬曬後萎縮左好多

而家除左飛機 港鐵同埋僅存個小小生產工廠

都無咩地方需要請咁多電子人

D人讀電機條出路闊好多 而且電子人工唔高

雖然電機都唔高得去邊 但叫都有個a b牌渣下手

有錢又乜都唔做，長遠係叫畢業生/香港人去死
香港獨孤一味買人系統，維修保養，有咩未來
成世都係做下把位，抵新加坡深圳上位，至少人地敢搏

香港越落後
咁啲人先會去大灣區

電子先係世界潮流，鄰近地區台灣大陸新加坡韓國日本電子業都屌打香港，香港88

去華為做電子奇才

其實照抄都唔係易

好似香港咁連抄都唔抄，做都唔做咪易

寫程式人才，僅限於少數御宅族社群

香港出品既叻人多數都唔係香港做野是常識吧

三大名氣入面咪大把，但我地當佢地係狗之嘛，笑9人三大最低分

我阿媽當年做電子廠，佢話有時會有著美軍軍服嘅人嚟睇下啲晶片。

原來以前香港係會代工美國用喺導彈上面嘅晶片

香港做細電係笑話

Thx for sharing

以前香港
而家香港

用自己野瀨野責任大好多
以前九巴中巴都自製車身
但後尾都冇再做

多做多錯，唔做唔錯，同垃圾政府思維一9樣

如果開間獨立公司扮獨立運作搞得唔得

香港自己做咪等於大陸做

自己搞晒，萬一出事點推卸責任？

香港電子最勁係光纖同IC
中大電子系係亞洲算係數一數二
但係信號果方面主力係做speech and audio analysis，屬於微觀範疇
列車信號重點係個algorithm 同system design
個protective system夠全面先有用，否則你d硬件有幾先進有無意思

禮頓沙中線搞鑊粥咁都推唔倒啦，市民咪又係硬食

香港食老本是常識吧

Thx for sharing

乜都自己研發，唔駛做貿易，全球化冇作用，返去清朝鎖國都得

唔係乜都自己研發，係乜都唔研發，你自身既價值係0，冇人想同你做貿易喎

咁波音墜機係咪代表美國電子業落後？

有錢唔係等於可以亂洗
係全球化底下如果你仲係獨家村，乜都要靠自己，你個效率只會越來越低
你研發左電子訊號，咁windows os 點解唔要自己研發個香港人既os?

有時唔係唔可以/唔做，而係值唔值得去做
如果有一個existing 既solution 點解唔用？

你可以屌今次既事故，但話要自己研發先好既就做多左

香港依家乜都落後架啦 連最著重既金融業 fin tech 都落後

其實自主研發先係叻仔，日本仔就醒目的，乜都自己搞，自給自足，係晶體領域連美國佬都畀佢食住

班人條地平線淨係去到目前利益、短期經濟，日本仔幾十年前開始做，今日成長做全球龍頭，所有人都有買佢啲料，所以先有咁多老本食

如果自主研發咁冇用，大陸就唔會係咁想推啦，以為人地國家機器真係咁弱智咩

大埔工業邨？

讀電子

垃圾電子都有得吹奏 笑了

係香港電子垃圾，唔係電子垃圾，搞清楚

以前亞洲2大代工係香港台灣 而家全部去晒台灣了

Agger

同埋我唔覺得可以用地方細去做藉口

台灣細過日本幾多倍？都出到間台積電啦

香港都冇交通大學, 冇機會比佢實戰.

聽大學做EE lab啲呀叔講過下，好似係新蒲崗嗰邊

祚班鍵盤戰士，R&D成本你找數呀？一千期買件野快過好過你用二千萬「自主」研發的話，邊個會on9去做研發

成班鍵盤戰士，R&D成本你找數呀？一千萬買件野快過&好過你用二千萬「自主」研發的話，邊個會on9去做研發

人地外國品牌行前香港幾十年，依加先做自己品牌冇人敢搏。一係做得叻過人地，一係倒錢落海

香港冇自主研發呢件事唔係一朝一夕既事
多年來
你話existing solution，但有冇諗過只係short term solution

Engine, science貴為兩大學科
多年來培養出幾多學生，但你同佢地講
對唔住呀，香港唔需要科研架
你地大部分既知識都用唔著，唔值錢架
我唔知邊個會咁狠心同呢班人咁講

跟住做成大量既人力錯配
到頭來大部分唔係起樓，做商業工，就係教書
你唔好將果d資源擺去更有意義既地方？
就例如：科研？

除此之外，做科研就係好難預計佢既價值
好似係有好多創科失敗呀，大家都知
10個有9個失敗，但淨低果一個成功已經掩蓋晒果d失敗
變做一個far better solution

矽谷就係遵從呢個規律，就算深圳我地都睇倒好類似既規律
唯獨香港好似完全置身事外，未戰先輸

美國日本德國台灣韓國大陸都好on9
係香港最醒，只用錢買

Out source 左走印度寫
咁叻不如去印度番工？

科技既野有時一個技術就夠翻天覆地

台灣電子業待遇同香港差勁遠
香港讀完書出嚟做嘢 俾人當係狗

啲支那航空公司有C919唔買而走去買737 Max8
咁係咪代表支那電子業落後?

咁香港有咩產品可以買
邊個落後d

如果今日新信號系統係由一班大學生嘅fyp做岀嚟，你搭唔搭？

又唔好講到一步登天咁
有邊件貨既原型係一出現就做倒commercial product

Tesla佢地個prototype原先都係好簡單一架鋰電池車
之後係咁籌錢，先整到而家蓮花底盤又盛

冇記錯都只不過係一群大學生既產物

你講既好有道理，但係唔好一味舉某啲例子出來
因為矽谷同深圳（？）成功，唔代表所有呢個做法既地方都係成功，幸存者偏差下，有好多你睇唔到
同時亦都有好多冇跟呢個模式既國家係成功，所以個總論係，每個地方都有自己果套，利用返自己既特色去發展先係好事。
雖然我都冇咩意見提出話香港有咩發展方向，但係單論「你睇下邊度邊度做科研所以咁成功」，呢個唔係一個合理既原因去叫香港都要做同樣既事。

至於你話啲畢業生，香港唔係冇環境俾佢地研究，只係冇環境俾佢地創業，經常性都見到有大學生研究左啲新idea, 呢啲先係可貴既野，但唔係再去研究一啲已經existing 既野 eg railway

無本錢無資格on9呀

電子最勁係shitty

而家係大學得2種人讀細電
1.真係好鍾意又好叻嘅
2.揀唔到civil又揀唔到mech (hku, poly都仲有大電, ust就冇)

根本就哂曬

唔係狗啊 係狗屎!
我係狗屎我係狗屎

Asia MIT?
日本啲大學無到?

我有同學係由會考年代已經讀電子慢慢上U 佢真係好有心讀
咁又點啊個行頭根本冇咩地方比你發圍 first hon grad有份工然後可以點?
根本做唔到自己想做嘅事

岩岩諗起個例子

好似用python 寫program 咁，已經有好多lib, package 可以用，你當然可以再寫多一個出來用，或者係個program 度重新implement，但係可以就咁 import requests 就可以即刻用得，why not?
一係就睇下仲有咩功能未有，要改既先再整

外判比vendor 的好處就係可以賴皮。
何況自己做研發不代表更好

香港淨係做service 對客

諷刺

東京工業大學

今係單野係多倫多公司搞出黎架

台大電機最好

真係亞洲頭幾強

兩個講既都岩，但係 訊號系統未必就係要自己研發既野

或者咁啦，當你抄人果陣
因為你熟悉你既系統同埋系統係你既
你要再改進就好容易喇

for instance，wechat抄whatsapp
Whatsapp都冇咩支付功能
但wechat就加左而且好hit

呢個係你自主左系統先做倒既事
個系統你既，你有權加咩減咩
但系統係人地既，人地一句話改唔倒喎
你就收皮，個權利差好遠

係香港，工程淨係得construction

因為回歸中國，贏了

老老豆豆 EE依科難到仆街 但係香港又搵唔到食 咪變左水泡

講起都心up, 香港讀bio first hon都話有機會做醫療
engine first hon除左易少少搵份狗工, 仲有咩用